\usepackage{etex} % Avoid error 'latex ! No room for a new \dimen .'

% Colors
\usepackage{xcolor}
\definecolor{lmuGruen}{RGB}{0,148,64}
\definecolor{lmuGrau}{RGB}{192,192,192}
\definecolor{myGrey}{RGB}{240,240,240}
\definecolor{myBlue}{RGB}{0,0,148}

\definecolor{myred}{RGB}{112,25,25}
\definecolor{myblue}{RGB}{25,25,112}
\definecolor{mygreen}{RGB}{25,112,25}

%graphics
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}

\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{bm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{dsfont} % e.g. for indicator function


% erlaubt \begin{pmatrix}[clc:cc] etc.
\makeatletter
\renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
  \hskip -\arraycolsep
  \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
  \array{#1}}
\makeatother

% Farbige Formeln mit korrektem Spacing: https://tex.stackexchange.com/questions/85033/colored-symbols
\newcommand*{\mathcolor}{}
\def\mathcolor#1#{\mathcoloraux{#1}}
\newcommand*{\mathcoloraux}[3]{%
  \protect\leavevmode
  \begingroup
    \color#1{#2}#3%
  \endgroup
}

\usepackage{standalone}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-3dplot}
\usepackage{pgfplots}
\usetikzlibrary{tikzmark,positioning,calc, arrows, decorations.pathreplacing, matrix, fit}
%\pgfplotsset{compat=1.9}

\pgfdeclarelayer{bg}    % declare background layer
\pgfsetlayers{bg,main}  % set the order of the layers (main is the standard layer)

\pgfplotsset{colormap={bluewhite}{ color(0cm)=(myblue!50!blue); color(1cm)=(white)}}
\pgfplotsset{colormap={redwhite}{ color(0cm)=(myred!50!red); color(1cm)=(white)}}
\pgfplotsset{colormap={greenwhite}{ color(0cm)=(mygreen!75!green); color(1cm)=(white)}}

\pgfplotsset{every axis/.append style={
 axis lines=middle,
 samples=100,
 height=7cm, width=11cm , % global size
 label style={font=\footnotesize},
 tick label style={font=\footnotesize},
 legend style={draw=none},
 legend cell align={left} 
                    }}

% Definiere globale Funktionen
\tikzset{
% Dichte der NV
declare function={
NVpdf(\x,\mu,\var) = 1 / sqrt(2 * pi * \var) * exp(-1/2 * ((\x - \mu)^2 / \var))  
;},
%   
%Approximation der NV-verteilungsfunktion
declare function={
NVcdf(\x,\mu,\var)=1/(1 + exp(-0.07056*((\x-\mu)/\var)^3 - 1.5976*(\x-\mu)/\var))
;},
% 
% Approximation der gamma Funktion
declare function={
mygamma(\z) = {2.506628274631*sqrt(1/\z)+ 0.20888568*(1/\z)^(1.5)+ 0.00870357*(1/\z)^(2.5)- (174.2106599*(1/\z)^(3.5))/25920- (715.6423511*(1/\z)^(4.5))/1244160)*exp((-ln(1/\z)-1)*\z}
;},
%
% Dichte der t-Verteilung
declare function={
Tpdf(\x,\k) = {mygamma((\k + 1)/2)/ (sqrt(\k * pi)* mygamma(\k / 2))* (1 + \x^2 / \k)^(- (\k + 1)/2)}
;},
%
% Dichte der chi^2-Verteilung
declare function={
chipdf(\x,\k) = {\x^(\k/2 - 1) * exp(- \x / 2) * 2^(- \k / 2) / mygamma(\k / 2)}
;},
%
% Zähldichte der Binomial-Verteilung
declare function={
binompdf(\k,\n,\p)=\n!/(\k!*(\n-\k)!)*\p^\k*(1-\p)^(\n-\k);
}
}


\pgfdeclarelayer{bg}    % declare background layer
\pgfsetlayers{bg,main}  % set the order of the layers (main is the standard layer)

% Für R outputs
\usepackage{fancyvrb}
\newcommand{\VerbBar}{|}
\newcommand{\VERB}{\Verb[commandchars=\\\{\}]}
\DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\},fontsize=\footnotesize}
% Add ',fontsize=\small' for more characters per line
\usepackage{framed}
\newenvironment{Shaded}{\definecolor{shadecolor}{RGB}{240,240,240}\begin{snugshade}}{\end{snugshade}}
\newenvironment{Output}{\vspace*{-0.4cm}\definecolor{shadecolor}{RGB}{  	
248, 248,255}\begin{snugshade}\begin{scriptsize}}{\end{scriptsize}\end{snugshade}}
\newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{{#1}}}}
\newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{{#1}}}
\newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{{#1}}}
\newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{{#1}}}
\newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{{#1}}}
\newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{{#1}}}
\newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{{#1}}}
\newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[HTML]{004000}{{#1}}}
\newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{{#1}}}
\newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.94,0.16,0.16}{{#1}}}
\newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{{#1}}}
\newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
\newcommand{\ErrorTok}[1]{\textbf{{#1}}}
\newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
\newcommand{\OperatorTok}[1]{{#1}}


\renewcommand{\vec}[1]{\boldsymbol{#1}}

\def \avec {\vec{a}}   \def \Avec {\vec{A}}   \def \mA {\vec{A}}   \def \ma {\vec{a}}
\def \bvec {\vec{b}}   \def \Bvec {\vec{B}}   \def \mB {\vec{B}}   \def \mb {\vec{b}}
\def \cvec {\vec{c}}   \def \Cvec {\vec{C}}   \def \mC {\vec{C}}   \def \mc {\vec{c}}
\def \dvec {\vec{d}}   \def \Dvec {\vec{D}}   \def \mD {\vec{D}}   \def \md {\vec{d}}
\def \evec {\vec{e}}   \def \Evec {\vec{E}}   \def \mE {\vec{E}}   \def \me {\vec{e}}
\def \fvec {\vec{f}}   \def \Fvec {\vec{F}}   \def \mF {\vec{F}}   \def \mf {\vec{f}}
\def \gvec {\vec{g}}   \def \Gvec {\vec{G}}   \def \mG {\vec{G}}   \def \mg {\vec{g}}
\def \hvec {\vec{h}}   \def \Hvec {\vec{H}}   \def \mH {\vec{H}}   \def \mh {\vec{h}}
\def \ivec {\vec{i}}   \def \Ivec {\vec{I}}   \def \mI {\vec{I}}   \def \mi {\vec{i}}
\def \jvec {\vec{j}}   \def \Jvec {\vec{J}}   \def \mJ {\vec{J}}   \def \mj {\vec{j}}
\def \kvec {\vec{k}}   \def \Kvec {\vec{K}}   \def \mK {\vec{K}}   \def \mk {\vec{k}}
\def \lvec {\vec{l}}   \def \Lvec {\vec{L}}   \def \mL {\vec{L}}   \def \ml {\vec{l}}
\def \mvec {\vec{m}}   \def \Mvec {\vec{M}}   \def \mM {\vec{M}}   \def \mm {\vec{m}}
\def \nvec {\vec{n}}   \def \Nvec {\vec{N}}   \def \mN {\vec{N}}   \def \mn {\vec{n}}
\def \ovec {\vec{o}}   \def \Ovec {\vec{O}}   \def \mO {\vec{O}}   \def \mo {\vec{o}}
\def \pvec {\vec{p}}   \def \Pvec {\vec{P}}   \def \mP {\vec{P}}   \def \mp {\vec{p}}
\def \qvec {\vec{q}}   \def \Qvec {\vec{Q}}   \def \mQ {\vec{Q}}   \def \mq {\vec{q}}
\def \rvec {\vec{r}}   \def \Rvec {\vec{R}}   \def \mR {\vec{R}}   \def \mr {\vec{r}}
\def \svec {\vec{s}}   \def \Svec {\vec{S}}   \def \mS {\vec{S}}   \def \ms {\vec{s}}
\def \tvec {\vec{t}}   \def \Tvec {\vec{T}}   \def \mT {\vec{T}}   \def \mt {\vec{t}}
\def \uvec {\vec{u}}   \def \Uvec {\vec{U}}   \def \mU {\vec{U}}   %\def \mu {\vec{u}}
\def \vvec {\vec{v}}   \def \Vvec {\vec{V}}   \def \mV {\vec{V}}   \def \mv {\vec{v}}
\def \wvec {\vec{w}}   \def \Wvec {\vec{W}}   \def \mW {\vec{W}}   \def \mw {\vec{w}}
\def \xvec {\vec{x}}   \def \Xvec {\vec{X}}   \def \mX {\vec{X}}   \def \mx {\vec{x}}
\def \yvec {\vec{y}}   \def \Yvec {\vec{Y}}   \def \mY {\vec{Y}}   \def \my {\vec{y}}
\def \zvec {\vec{z}}   \def \Zvec {\vec{Z}}   \def \mZ {\vec{Z}}   \def \mz {\vec{z}}

\def \alphavec        {\vec{\alpha}}      \def \malpha        {\vec{\alpha}}
\def \betavec         {\vec{\beta}}       \def \mbeta         {\vec{\beta}}
\def \gammavec        {\vec{\gamma}}      \def \mgamma        {\vec{\gamma}}
\def \deltavec        {\vec{\delta}}      \def \mdelta        {\vec{\delta}}
\def \epsilonvec      {\vec{\epsilon}}    \def \mepsilon      {\vec{\epsilon}}
\def \varepsilonvec   {\vec{\varepsilon}} \def \mvarepsilon   {\vec{\varepsilon}}
\def \zetavec         {\vec{\zeta}}       \def \mzeta         {\vec{\zeta}}
\def \etavec          {\vec{\eta}}        \def \meta          {\vec{\eta}}
\def \thetavec        {\vec{\theta}}      \def \mtheta        {\vec{\theta}}
\def \varthetavec     {\vec{\vartheta}}   \def \mvartheta     {\vec{\vartheta}}
\def \iotavec         {\vec{\iota}}       \def \miota         {\vec{\iota}}
\def \kappavec        {\vec{\kappa}}      \def \mkappa        {\vec{\kappa}}
\def \lambdavec       {\vec{\lambda}}     \def \mlambda       {\vec{\lambda}}
\def \muvec           {\vec{\mu}}         \def \mmu           {\vec{\mu}}
\def \nuvec           {\vec{\nu}}         \def \mnu           {\vec{\nu}}
\def \xiovec          {\vec{\xio}}        \def \mxio          {\vec{\xio}}
\def \pivec           {\vec{\pi}}         \def \mpi           {\vec{\pi}}
\def \varpivec        {\vec{\varpi}}      \def \mvarpi        {\vec{\varpi}}
\def \rhovec          {\vec{\rho}}        \def \mrho          {\vec{\rho}}
\def \varrhovec       {\vec{\varrho}}     \def \mvarrho       {\vec{\varrho}}
\def \sigmavec        {\vec{\sigma}}      \def \msigma        {\vec{\sigma}}
\def \varsigmavec     {\vec{\varsigma}}   \def \mvarsigma     {\vec{\varsigma}}
\def \tauvec          {\vec{\tau}}        \def \mtau          {\vec{\tau}}
\def \upsilonvec      {\vec{\upsilon}}    \def \mupsilon      {\vec{\upsilon}}
\def \phivec          {\vec{\phi}}        \def \mphi          {\vec{\phi}}
\def \varphivec       {\vec{\varphi}}     \def \mvarphi       {\vec{\varphi}}
\def \psivec          {\vec{\psi}}        \def \mpsi          {\vec{\psi}}
\def \chivec          {\vec{\chi}}        \def \mchi          {\vec{\chi}}
\def \omegavec        {\vec{\omega}}      \def \momega        {\vec{\omega}}

\def \Gammavec   {\vec{\Gamma}}   \def \mGamma   {\vec{\Gamma}}
\def \Deltavec   {\vec{\Delta}}   \def \mDelta   {\vec{\Delta}}
\def \Thetavec   {\vec{\Theta}}   \def \mTheta   {\vec{\Theta}}
\def \Lambdavec  {\vec{\Lambda}}  \def \mLambda  {\vec{\Lambda}}
\def \Xivec      {\vec{\Xi}}      \def \mXi      {\vec{\Xi}}
\def \Pivec      {\vec{\Pi}}      \def \mPi      {\vec{\Pi}}
\def \Sigmavec   {\vec{\Sigma}}   \def \mSigma   {\vec{\Sigma}}
\def \Upsilonvec {\vec{\Upsilon}} \def \mUpsilon {\vec{\Upsilon}}
\def \Phivec     {\vec{\Phi}}     \def \mPhi     {\vec{\Phi}}
\def \Psivec     {\vec{\Psi}}     \def \mPsi     {\vec{\Psi}}
\def \Omegavec   {\vec{\Omega}}   \def \mOmega   {\vec{\Omega}}

\def \nullvec {\vec{0}} \def \mnull {\vec{0}}
\def \einsvec {\vec{1}} \def \meins {\vec{1}}

\def \fvechat {\vec{\hat{f}}}

\newcommand{\KQR}{\mbox{KQR}}
\newcommand{\SM}{\mbox{SM}}
\newcommand{\SQ}{\mbox{SQ}}
\newcommand{\KQ}{\mbox{KQ}}
\newcommand{\PKQ}{\mbox{PKQ}}
\newcommand{\MWO}{\mbox{MWO}}
\newcommand{\Prob}{\mbox{P}}
\newcommand{\Po}{\mbox{Po}}
\newcommand{\spur}{\mbox{sp}}
\newcommand{\df}{\mbox{df}}
\newcommand{\CV}{\mbox{CV}}
\newcommand{\GCV}{\operatorname{GCV}}
\newcommand{\AIC}{\operatorname{AIC}}
\newcommand{\BIC}{\operatorname{BIC}}
\newcommand{\EW}{\mathbb{E}}
\newcommand{\IE}{\EW} % Synonym
\newcommand{\Cov}{\operatorname{Cov}}
\newcommand{\Corr}{\operatorname{Corr}}
\newcommand{\Var}{\operatorname{Var}}
\newcommand{\rg}{{\operatorname{rg}}}
\newcommand{\rgs}{{\operatorname{rgs}}}
\newcommand{\rgz}{{\operatorname{rgz}}}
\newcommand{\diag}{{\operatorname{diag}}}
\newcommand{\blockdiag}{{\operatorname{blockdiag}}}
\newcommand{\bew}{\vspace{0.2cm} \textbf{Beweis} \vspace{0.3cm} }
\newcommand{\bfsf}[1] {\textsf{\textbf{#1}}}
\newcommand \myqq {\grqq$\;$}
\newcommand {\Bias}{{ \operatorname{Bias} }}
\newcommand {\MSE} {{ \operatorname{MSE} }}
\newcommand {\SMSE} {{ \operatorname{SMSE} }}
\newcommand {\SPSE} {{ \operatorname{SPSE} }}
\newcommand {\MISE} {{ \operatorname{MISE} }}
\newcommand {\SSE} {{ \operatorname{SSE} }}
\newcommand {\SST} {\operatorname{SST}}
\newcommand {\SSR} {\operatorname{SSR}}
\newcommand {\RSS} {\operatorname{RSS}}
 \DeclareMathOperator{\Ave}{Ave}
 \DeclareMathOperator{\Median}{Median}
 \DeclareMathOperator{\NV}{\mathcal{N}}
 \DeclareMathOperator{\NIG}{NIG}
 \DeclareMathOperator{\TNV}{TN}
 \DeclareMathOperator{\LNV}{LN}
 \DeclareMathOperator{\GV}{G}
 \DeclareMathOperator{\IGV}{IG}
 \DeclareMathOperator{\BV}{B}
 \DeclareMathOperator{\Expo}{Expo}
 % \DeclareMathOperator{\Exp}{Exp}

\def \ds {\displaystyle}

%\def \C {{\rm\kern-.24em \vrule width.02em height1.4ex depth-.05ex \kern-.26em C}}
%\def \R {{\rm I\kern-.25em R}}
%\def \zet {{\rm I\kern-.25em Z}}

\newcommand{\C}{\mathds{C}}
\newcommand{\R}{\mathds{R}}
\newcommand{\zet}{\mathds{Z}}

% Sets of numbers
\newcommand{\IR}{{\mathbb R}}
\newcommand{\IN}{{\mathbb N}}
\newcommand{\IZ}{{\mathbb Z}}

% Sets in general
\newcommand{\calT}{{\mathcal T}}


% Distributions
\newcommand{\Bin}{\operatorname{Bin}} % Binomial Distribution
\newcommand{\Poi}{\operatorname{Poi}} % Poisson Distribution
\newcommand{\Exp}{\operatorname{Exp}} % 
\newcommand{\N}{\operatorname{N}} 
\newcommand{\Ga}{\operatorname{Ga}} 
\newcommand{\Be}{\operatorname{Be}} 
\newcommand{\IG}{\operatorname{IG}} 
\newcommand{\Geom}{\operatorname{Geom}} 
\newcommand{\U}{\operatorname{U}} 
\newcommand{\EF}{\operatorname{EF}} % simple exponential family
\newcommand{\Ising}{\operatorname{Ising}} 
\newcommand{\iidsim}{\stackrel{\text{iid}}{\sim}}
\newcommand{\indsim}{\stackrel{\text{unabh.}}{\sim}}


\newcommand{\Ind}{\mathds{1}}
\newcommand{\usw}{, \ldots, }
\newcommand{\eps}{\varepsilon}
\def \epsvec   {\vec{\eps}} \def \meps    {\vec{\eps}}
\newcommand{\h}[1]{^{(#1)}}
\newcommand{\drm}{\mathrm{d}}
\newcommand{\inv}{^{-1}}
\newcommand{\trans}{^\top}

 \DeclareMathOperator*{\argmin}{{arg\,min}}
 \DeclareMathOperator*{\argmax}{{arg\,max}}


% deprecated defs:

\def \xivec {\vec{x}_i}
\def \xjvec {\vec{x}_j}
\def \betavecr {\vec{\beta}_r}
\def \betadach {\vec{\hat{\beta}}}
\def \gammadach {\vec{\hat{\gamma}}}
\def \betadachr {\vec{\hat{\beta}}_r}
\def \betaschl {\vec{\tilde{\beta}}}
\def \betaschlr {\vec{\tilde{\beta}}_r}
\def \sschlr {\vec{\tilde{s}}_r}
\def \Aschlr {\vec{\tilde{A}}_r}
\def \Adach {\vec{\hat{A}}}
\def \Avecr {\vec{A}_r}
\def \Adachr {\vec{\hat{A}}_r}
\def \Fdach {\vec{\hat{F}}}
\def \Vdach {\vec{\hat{V}}}
\def \Aschl {\vec{\tilde{A}}}

\def \x1vec {\vec{x}_1}
\def \xnvec {\vec{x}_n}


\def \alphavec {\vec{\alpha}}
\def \betahut {\hat{\beta}}


\def \mmmu {\vec{u}}
